% 2 abril 2018
%\renewcommand{\thethm}{\Alph{thm}}
%\renewcommand{\thetheorem}

\documentclass[11pt]{article}%
\usepackage{epsfig}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[usenames]{color}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{a4wide}%
\setcounter{MaxMatrixCols}{30}
%TCIDATA{OutputFilter=latex2.dll}
%TCIDATA{Version=5.50.0.2953}
%TCIDATA{LastRevised=Wednesday, December 24, 2014 14:41:11}
%TCIDATA{<META NAME="GraphicsSave" CONTENT="32">}
%TCIDATA{<META NAME="SaveForMode" CONTENT="1">}
%TCIDATA{BibliographyScheme=Manual}
%BeginMSIPreambleData
\providecommand{\U}[1]{\protect\rule{.1in}{.1in}}
%EndMSIPreambleData
\textwidth=16.5cm \textheight=22.7cm \oddsidemargin=-0.0cm
\evensidemargin=-0.0cm \voffset=-1in
\newtheorem{lemma}{Lema}
\newtheorem{theorem}{Teorema}
\newtheorem{thm}{Teorema}
\newtheorem{proposition}{Proposici\'on}
\newtheorem{corollary}{Corolario}
\pagestyle{empty}
\begin{document}

\begin{center}
\textbf{OPTIMIZACIÓN Y ESTADÍSTICA}

\textbf{Escuela T\'{e}cnica Superior de Ingenieros Navales}

\textbf{test número 5, modelo B}
\end{center}

\noindent\textbf{Username (o si no, Apellidos, nombre y D.N.I.):}

\noindent\textbf{AVISO:\ Escriba su respuesta \underline
{\textbf{\'{u}nicamente}} en este folio. }\medskip

\noindent\textbf{Se permite escribir la respuesta en cualquiera de las formas siguientes:}\medskip

\begin{itemize}
  \item el número exacto (e.g. SOL : 0.4)
  \item el número aproximado con dos decimales (e.g. SOL : 0.33)
  \item las operaciones indicadas  (e.g. SOL : 1/3)
  \item uno o varios comandos que calculan ese número (e.g. SOL : \texttt{st.binom(p=0.10, n=5).cdf(2), ó \texttt{G=st.geom(p=0.1); G.mean()}})
\end{itemize}

\noindent\textbf{1. }(2p.)
El peso de los langostinos de una piscifactoría sigue una distribución normal con media 24 gramos y desviación típica 2 gramos .

Calcular la proporción de langostinos que pesan más de 30 gramos.

\vspace{5cm}

\noindent\textbf{2. }(2p.)
El vector aleatorio $(X_1,X_2)$ sigue una distribución normal bidimensional con vector de medias $(3,3)$ y matriz de covarianzas
$\left[\begin{array}{cc}
3&-1\\ -1&2
\end{array}\right]$:
\begin{itemize}
  \item ¿Cuál es la esperanza de $X_1+X_2$?
  \item ¿Cuál es la correlación de $X_1$ con $X_2$?
\end{itemize}

\pagebreak
\noindent\textbf{3. }(3p.)
% En la presentación del Máster en Aprovechamiento de Energías Renovables Marinas, un ingeniero naval que trabaja en Iberdrola explicó que para ``garantizar la seguridad de la cadena de suministro'' (en otras palabras, para ``no poner todos los huevos en la misma cesta''), habían decidido encargar la fabricación de una pieza clave a dos fabricantes, a pesar de que cualquiera de los dos era capaz, en principio, de asumir toda la producción.
% Para construir el parque eólico son necesarias 70 turbinas.
%
% Asume que el número de piezas que puede fabricar cada fabricante en el plazo necesario para poner en marcha las turbinas sigue una distribución Normal(mu=70, sigma=20).
Para atravesar la calle de la Mala Uva, hay que cruzar 10 semáforos.
Al llegar a cada semáforo, tenemos que pulsar el botón y esperar a que se ponga verde.

El tiempo de espera en cada semáforo se distribuye de forma uniforme entre 0 y 30 segundos.

Asumiendo que los tiempos de espera son independientes, calcular aproximadamente la probabilidad de que el tiempo de espera total en los semáforos sea mayor que 2 minutos.
\vspace{7cm}

\noindent\textbf{4. }(3p.)
Unos biólogos marinos quieren estudiar el porcentaje de peces infectados de anisakis para varias especies.

Este porcentaje es distinto para cada especie en concreto, pero creemos que puede oscilar entre el 10\% y el 50\%.

Pescamos 12 individuos de esta especie \emph{en salidas independientes} y encontramos que 2 de ellos tienen anisakis.

Calcular la probabilidad de que la proporción de individuos de esa especie afectados de anisakis sea mayor que el 50\%.

\end{document}
